% Chapter Template

\chapter{Ensayos y Resultados} % Main chapter title

A continuación, se encuentran las pruebas que se realizaron utilizando las bibliotecas gráficas y el plug-in conversor de pantallas. Los componentes de hardware que intervienen son: tarjeta EDU-CIAA, conversor de USB-HDMI ref DisplayLink DL-165 y un televisor Hitachi de 43” con entrada HDMI.

El video del ensayo completo se encuentra en el siguiente link: \url{https://www.youtube.com/watch?v=alOxw5IQg2A}

\label{Chapter4} % Change X to a consecutive number; for referencing this chapter elsewhere, use \ref{ChapterX}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION 1
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Ensayos  de formas básicas}

Se realizaron pruebas a cada una de las fromas básicas teniendo en cuenta los siguientes objetivos:

\begin{itemize}
\item Verificar la correcta detección y comunicación entre la EDU-CIAA y el conversor Display Link.
\item Comprobar el funcionamiento de los algoritmos usados para crear formas básicas en cualquier lugar de la pantalla, tamaños y colores diferentes, usando valores aleatorios.
\item Verificar la percepción de fluidez durante la creación de cada forma básica.
\end{itemize}

\subsubsection{Detección y pantalla completa}

El primer hito en el desarrollo era la detección del dispositivo conversor de Display Link con la EDU-CIAA, para comprobarlo, se depuró el programa desde Eclipse mediante OpenOCD verificando que la EDU-CIAA reciba los parámetros básicos de imagen que son enviados por Display Link cuando la conexión por USB es satisfactoria.

Una vez comprobada la detecciòn del dispositivo USB, se realizó lel ensayo de colocar toda la pantalla en un único color, en la figura \ref{fig:pantallas} se observan 5 pantallas con colores diferentes correspondientes a colores programados. 

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=.62]{./Figures/pantallas.png}
	\caption{Pintado de pantalla completa con diferentes colores.}
	\label{fig:pantallas}
\end{figure}

\subsubsection{Barras horizontales y verticales}

Este ensayo consiste en crear dos pantallas que poseen 6 barras horizontales y verticales de diferentes colores escogidos aleatoriamente. Su fin es comprobar la función de pintado de rectángulos proporcionada por la biblioteca libdlo. También, se verificó que la fluidez entre imágenes sea buena para el ojo humano. En la figura \ref{fig:verHorBarras} se observan los resultados.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=.70]{./Figures/verHorBarras.png}
	\caption{Pintado de barras horizontales y verticales, con diferentes colores.}
	\label{fig:verHorBarras}
\end{figure}

\subsubsection{Píxeles}

Debido que para poder pintar un píxel se uso la función de pintados de rectángulo de libdlo pintando un rectángulo de 1x1, era necesario comprobar el desempeño de procesamiento de la EDU-CIAA y el envío de datos por USB. Para esto, se creó un ensayo en donde se tenía la pantalla con el fondo negro y se pintaron 100 píxeles de colores diferrentes y en posiciones aleatorias en toda la pantalla, logrando muy buenos resultados, ya que no se logra percibir que se pintaron uno por uno, sino que se percibie como una imagen instantánea. En la figura \ref{fig:puntos} se muestra la pantalla obtenida. 

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=.75]{./Figures/puntos.png}
	\caption{Pintado de píxeles aleatorios de diferentes colores.}
	\label{fig:puntos}
\end{figure}

\subsubsection{Líneas}

En la figura \ref{fig:lineas} se muestra los resultados obtenidos usando el algoritmo para crear líneas en cualquier ángulo y grosor. Este ensayo consiste en crear líneas con puntos de inicio y fin aleatoriamente de diferentes colores y grosores. Cabe destacar que como resultado del ensayo se observa que el desempeño de fluidez de las líneas depende del grosor, ángulo y longitud, ya que cuando las líneas son horizontales o verticales la percepción de fluidez mejora.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=.60]{./Figures/lineas.png}
	\caption{Pintado de líneas aleatorias.}
	\label{fig:lineas}
\end{figure}

\subsubsection{Círculos}

Este ensayo consiste en verificar el algoritmo para crear circunferencias y círculos rellenos de diferentes diámetros y colores, asi como observar la fluidez. En la figura \ref{fig:circulos} se observan los resultados. La fluidez obtenida por el algoritmo es casi imperceptible al momento de la construcción de los círculos.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=.75]{./Figures/circulos.png}
	\caption{Pintado de circulos aleatorias.}
	\label{fig:circulos}
\end{figure}

\subsubsection{Rectángulos y copia de bloques de pantalla}

La primera etapa del ensayo consiste en generar 100 rectángulos en lugares y de tamaño aleatorios con diferentes colores. Luego se prosigue con una segunda etapa donde se realiza la copia de un bloque rectangular de la pantalla y se coloca en las cuatros esquinas de la pantalla, mediante la función de copia de la biblioteca de libdlo. En la figura \ref{fig:rectangulos} se observan los resultados, donde la presentación de los 100 rectángulos y la copia se perciben de forma instantánea. 

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=.80]{./Figures/rectangulos.png}
	\caption{Pintado y copia de rectangulos aleatorias.}
	\label{fig:rectangulos}
\end{figure}

\subsubsection{Fuentes tipográficas}

Se busca comprobar el funcionamiento de la impresión de cadenas de texto en la pantalla y el uso de las estructuras de tipos de fuentes generadas con Dot Factory. Para esto se define una cadena de texto que contiene letras minúsculas, mayúsculas, caracteres especiales y números, que son colocados de forma aleatoria en la pantalla. El tipo de fuente usada fue dejavusans-bold-9 de diferentes colores. Los resultados se observan en la figura \ref{fig:testStrings}, donde se comprueba el correcto funcionamiento con un buen desempeño de fluidez.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=.45]{./Figures/testStrings.png}
	\caption{Cadenas de texto aleatorias.}
	\label{fig:testStrings}
\end{figure}
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Ensayos de componentes de ventana}

Primero se realizó un diseñó de una pantalla con todos los componentes visuales y se sometieron todos a cambios con valores aleatorio con el propósito de:

\begin{itemize}
\item Verificar el diseño planteado en el desarrollo de cada objeto de ventana.
\item Comprobar la correcta caracterización visual de cada objeto de la ventana.
\item Verificar el correcto comportamiento funcional de cada uno.
\end{itemize}

\subsubsection{Etiqueta de texto (label)}

El la figura \ref{fig:LabelTextboxButton} se observa la presentación visual de este componentes. La prueba consiste en visualizar un cadena de texto que no cambia durante prueba.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=.10]{./Figures/LabelTextboxButton.png}
	\caption{Componentes: Label, TextBox y Button.}
	\label{fig:LabelTextboxButton}
\end{figure}

\subsubsection{Caja de texto (TextBox)}

La prueba consiste en crear una instancia de este componente y después cambiar el valor interno con cadenas de texto diferentes, mostrando el contenido de segundos que han transcurrido durante la prueba. En la figura \ref{fig:LabelTextboxButton} se observa el componente. 

\subsubsection{Botón (button)}

El ensayo realizado consiste en intercambiar el estado del botón cada un segundo, visualizando el cambio de presionado a no presionado. El componente se observa en la figura \ref{fig:LabelTextboxButton}.

\subsubsection{Indicador de estado (status indicator)}

El ensayo varía el estado de ON a OFF cíclicamente cada un segundo para observar el cambio de color que representa cada estado. En la figura \ref{fig:indicador} se presenta este componente.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=.09]{./Figures/indicador.png}
	\caption{Componente indicador.}
	\label{fig:indicador}
\end{figure}

\subsubsection{Barra de progreso (progress bar)}

Para ensayar el comportamiento de la barra de progreso se varía el valor visualizado cada 3 segundos, colocando valores en el rango de 0 a 100 progresivamente. En la figura \ref{fig:progressBar} se observa cómo presenta el valor en porcentaje actual y ocupa la proporción en el fondo del componente con otro color. 

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=.45]{./Figures/progressBar.png}
	\caption{Componente de barra de progreso.}
	\label{fig:progressBar}
\end{figure}


\subsubsection{Terminal}

El ensayo consiste en ingresar una nueva cadena de texto cada segundo y observar que inserte un nueva línea, realizando el corrimiento ascendente. Este componente se muestra en la figura \ref{fig:terminal}.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=.15]{./Figures/terminal.png}
	\caption{Componente terminal.}
	\label{fig:terminal}
\end{figure}


\subsubsection{Gráfica X vs Y}

El ensayo consiste, primero en ver la correcta presentación de los ejes con escalas y etiquetas en la pantalla, y segundo ingresar valores de una recta con pendiente ascendente y un bajo nivel de ruido cada dos segundos, para observar su correcta fluidez y funcionamiento. En la figura \ref{fig:graficosXY} se muestra el componente.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=.25]{./Figures/graficosXY.png}
	\caption{Componente de graficos X vs Y.}
	\label{fig:graficosXY}
\end{figure}


%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Ensayos de generación de interfaz}

El propósito de los mismos es:

\begin{itemize}
\item Comprobar la correcta la integración de todos los objetos de visuales en una sola ventana y como se comportan cuando se actualizan todos en el tiempo.
\item Corroborar el correcto funcionamiento del plug-in de eclipse que convierte e importa pantallas diseñadas en Qt Creator a desarrollos para la EDU-CIAA.
\item Verificar la correcta homologación visual de las propiedades en los componentes de ventana.
\end{itemize}

\subsubsection{Diseño de pantalla}

La primera etapa de este ensayo inicia creando un diseño de una pantalla, para el cual se crea un nuevo proyecto de tipo “Qt widget application” y se crea una ventana donde se utilizan todos los componentes disponibles en la biblioteca gráfica de este desarrollo. Cada componente se configura con las etiquetas para que el conversor de pantalla detecte cada componente. En la figura \ref{fig:disenoVentQt} se observa la vista previa del diseño en Qt.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=.43]{./Figures/disenoVentQt.png}
	\caption{Ventana diseñada en Qt Creator.}
	\label{fig:disenoVentQt}
\end{figure}

A continuación, mediante el plug-in de eclipse, se selecciona el archivo ‘.ui’ generado por Qt y se importa al proyecto de la EDU-CIAA que se trabaja. Después, se coloca el import de los archivos de la ventana y la biblioteca USB en el código principal, esto permite en la función main inicializar la ventana y acceder a cada componente visual. La rutina del código principal actualiza periódicamente cada un segundo todos componentes.

Finalmente, se comprueba la correcta compilación del proyecto y se descargan los binarios en la EDU-CIAA. En la figura \ref{fig:ventanaP} se observa la pantalla diseñada en Qt Creator presentada por la EDU-CIAA en un televisor conectado por HDMI, esta prueba presentó una óptima fluidez en la creación y actualización de cada componente.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=.90]{./Figures/ventanaP.png}
	\caption{Ventana con todos los componentes disponible visualizada por la EDU-CIAA.}
	\label{fig:ventanaP}
\end{figure}

%----------------------------------------------------------------------------------------

